% !TeX root = ../main.tex
\section*{Agradecimientos}
\begin{dedicatoria}
	Este trabajo no habría sido posible sin las personas que han ido pasando por mi vida a lo largo de los años. \\
	
	En primer lugar, quiero agradecer a mis padres por su cariño infinito, su apoyo, su trabajo y su paciencia, donde quiero destacar también el visionario carácter de mi madre que cuando yo tan sólo tenía 6 años vio la importancia que iba a tener los ordenadores en el futuro, y que a día de hoy, gracias a ser una visionaria sé lo que sé y ha hecho que los ordenadores y yo formemos uno. También quiero destacar el carácter luchador de mi padre, una persona súper trabajadora que nunca para, que siempre está tratando de ayudar a la gente de su alrededor sin importar lo cansado que él esté. \\
	
	También quiero destacar el carácter luchador de mi hermana de quien he aprendido muchísimo. \\
	
	No podía faltar aquí una especial mención a mis abuelos por su dedicación y cariño, en especial a mi abuelo Pepe que estaba cuando lo necesitaba, me cuidaba, me mimaba y curaba mis impuntualidades llevándome a la universidad en coche. \\ \\
	Tampoco puedo dejar de agradecer a Marta, por lo agusto que me haces sentir, por la inspiración y por mostrarme una definición tangible de lo que es tocar el infinito. \\
	
	A mis padrinos por celebrar conmigo todos los logros y avances a lo largo de estos años, y ser para mi unos segundos padres. \\
	
	A mis compañeros de la universidad, que han hecho más ameno, más divertidos y me han hecho crecer más como persona, me gustaría hacer especial mención a Virginia, quien para mi se ha convertido en una amiga, de quien he aprendido, me he asombrado por su capacidad luchadora y de quien también he usado sus apuntes para sacar adelante asignaturas. Del mismo modo, no puedo olvidarme tampoco de Pilar, quien ha hecho más amenas las clases, hemos colaborado en trabajos juntos y hemos compartido apuntes y conocimientos, que a día de hoy también considero mi amiga. \\
	
	A mi vecino Paco por meterme el gusanillo de la informática, que a día de hoy sigue más vivo que nunca. \\
	
	Finalmente, quiero agradecer a mis tutores Rafa y Jesús por su apoyo, sus correcciones y consejos, los cuales han ayudado que este trabajo llegue al nivel que tiene ahora. Quiero hacer especial mención a Rafa, que no sólo ha sido mi tutor del TFG sino que también estuve con él durante 2 años de alumno colaborador, donde nacieron interesantes discusiones, aprendí mucho y me ayudó a abrirme al mundo del software libre.
	
\end{dedicatoria}